黃絲之亂/起義

回歸中國以後，社會矛盾開始大量顯示出來。朝廷上共官專權，政治黑暗，官吏貪殘，橫徵暴斂，敲詐勒索。經濟上隨著豪強地主勢力地不斷壯大，土地兼併激烈進行，使大批市民無力罝業，居住環境惡劣，人民負擔沉重，苦難日深，社會生產遭到嚴重破壞。
在組成確定起事日期上，連登的確為黃絲軍起了領銜作用，但後來卻失去了這種有計劃性的行動。他們並沒有統一的指揮，網民雖是領袖，卻只在警局轉戰，沒有為其他軍團作調控，沒有同一目標，只是佔地死守或四處流竄。加上當友軍有難時，各軍都不會相救，政府軍利用此缺點予以各個擊破。雖然黃絲之亂，令天下震動，但由於其自身的缺陷，黃絲軍終未能推翻港共。

黃絲之亂對於港共晚期的政局有深刻影響。為了有效平定叛亂，港共對暴動頻發和集中的人㩲監察區改置警力，延緩了黃絲之亂對全港的蔓延，起到了減緩港共結束的作用。警方掌權後，地方手握重兵的警司和工會主席集體反叛中央，為香港晚期軍閥鏖戰揭開序幕，史稱群犬割據，是三地分立的遠因。

而家有頭盔都捉. 想問下如果響街比白衣人打無得擋可以點. 問下POPO